\clearpage
{\centering \section*{Epistola B. Pauli Apostoli ad Thessalonicenses Secunda}}\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ad Thessalonicenses II}
\fancyhead[C]{\textsc{ad Thessalonicenses II}}

\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{1}~Paulus, et Sylvanus, et Timotheus, ecclesi\ae\ Thessalonicensium in Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.
${}^{2}$~Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.


${}^{3}$~Gratias agere debemus semper Deo pro vobis, fratres, ita ut dignum est, quoniam supercrescit fides vestra, et abundat caritas uniuscujusque vestrum in invicem~:
${}^{4}$~ita ut et nos ipsi in vobis gloriemur in ecclesiis Dei, pro patientia vestra, et fide, et in omnibus persecutionibus vestris, et tribulationibus, quas sustinetis
${}^{5}$~in exemplum justi judicii Dei, ut digni habeamini in regno Dei, pro quo et patimini.
${}^{6}$~Si tamen justum est apud Deum retribuere tribulationem iis qui vos tribulant~:
${}^{7}$~et vobis, qui tribulamini, requiem nobiscum in revelatione Domini Jesu de c\ae lo cum angelis virtutis ejus,
${}^{8}$~in flamma ignis dantis vindictam iis qui non noverunt Deum, et qui non obediunt Evangelio Domini nostri Jesu Christi,
${}^{9}$~qui pœnas dabunt in interitu \ae ternas a facie Domini, et a gloria virtutis ejus~:
${}^{10}$~cum venerit glorificari in sanctis suis, et admirabilis fieri in omnibus, qui crediderunt, quia creditum est testimonium nostrum super vos in die illo.
${}^{11}$~In quo etiam oramus semper pro vobis~: ut dignetur vos vocatione sua Deus noster, et impleat omnem voluntatem bonitatis, et opus fidei in virtute,
${}^{12}$~ut clarificetur nomen Domini nostri Jesu Christi in vobis, et vos in illo secundum gratiam Dei nostri, et Domini Jesu Christi.
\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{2}~Rogamus autem vos, fratres, per adventum Domini nostri Jesu Christi, et nostr\ae\ congregationis in ipsum~:
${}^{2}$~ut non cito moveamini a vestro sensu, neque terreamini, neque per spiritum, neque per sermonem, neque per epistolam tamquam per nos missam, quasi instet dies Domini.
${}^{3}$~Ne quis vos seducat ullo modo~: quoniam nisi venerit discessio primum, et revelatus fuerit homo peccati filius perditionis,
${}^{4}$~qui adversatur, et extollitur supra omne, quod dicitur Deus, aut quod colitur, ita ut in templo Dei sedeat ostendens se tamquam sit Deus.
${}^{5}$~Non retinetis quod cum adhuc essem apud vos, h\ae c dicebam vobis~?
${}^{6}$~et nunc quid detineat scitis, ut reveletur in suo tempore.
${}^{7}$~Nam mysterium jam operatur iniquitatis~: tantum ut qui tenet nunc, teneat, donec de medio fiat.
${}^{8}$~Et tunc revelabitur ille iniquus, quem Dominus Jesus interficiet spiritu oris sui, et destruet illustratione adventus sui eum~:
${}^{9}$~cujus est adventus secundum operationem Satan\ae\ in omni virtute, et signis, et prodigiis mendacibus,
${}^{10}$~et in omni seductione iniquitatis iis qui pereunt~: eo quod caritatem veritatis non receperunt ut salvi fierent.
${}^{11}$~Ideo mittet illis Deus operationem erroris ut credant mendacio,
${}^{12}$~ut judicentur omnes qui non crediderunt veritati, sed consenserunt iniquitati.


${}^{13}$~Nos autem debemus gratias agere Deo semper pro vobis, fratres dilecti a Deo, quod elegerit vos Deus primitias in salutem in sanctificatione spiritus, et in fide veritatis~:
${}^{14}$~in qua et vocavit vos per Evangelium nostrum in acquisitionem glori\ae\ Domini nostri Jesu Christi.
${}^{15}$~Itaque fratres, state~: et tenete traditiones, quas didicistis, sive per sermonem, sive per epistolam nostram.
${}^{16}$~Ipse autem Dominus noster Jesus Christus, et Deus et Pater noster, qui dilexit nos, et dedit consolationem \ae ternam, et spem bonam in gratia,
${}^{17}$~exhortetur corda vestra, et confirmet in omni opere et sermone bono.
\Needspace{2.5\baselineskip}\versal{3}~De cetero fratres, orate pro nobis ut sermo Dei currat, et clarificetur, sicut et apud vos~:
${}^{2}$~et ut liberemur ab importunis, et malis hominibus~: non enim omnium est fides.
${}^{3}$~Fidelis autem Deus est, qui confirmabit vos, et custodiet a malo.
${}^{4}$~Confidimus autem de vobis, in Domino, quoniam qu\ae\ pr\ae cepimus, et facitis, et facietis.
${}^{5}$~Dominus autem dirigat corda vestra in caritate Dei, et patientia Christi.


${}^{6}$~Denuntiamus autem vobis, fratres, in nomine Domini nostri Jesu Christi, ut subtrahatis vos ab omni fratre ambulante inordinate, et non secundum traditionem, quam acceperunt a nobis.
${}^{7}$~Ipsi enim scitis quemadmodum oporteat imitari nos~: quoniam non inquieti fuimus inter vos~:
${}^{8}$~neque gratis panem manducavimus ab aliquo, sed in labore, et in fatigatione, nocte et die operantes, ne quem vestrum gravaremus.
${}^{9}$~Non quasi non habuerimus potestatem, sed ut nosmetipsos formam daremus vobis ad imitandum nos.
${}^{10}$~Nam et cum essemus apud vos, hoc denuntiabamus vobis~: quoniam si quis non vult operari, nec manducet.
${}^{11}$~Audivimus enim inter vos quosdam ambulare inquiete, nihil operantes, sed curiose agentes.
${}^{12}$~Iis autem, qui ejusmodi sunt, denuntiemus, et obsecramus in Domino Jesu Christo, ut cum silentio operantes, suum panem manducent.
${}^{13}$~Vos autem, fratres, nolite deficere benefacientes.
${}^{14}$~Quod si quis non obedit verbo nostro per epistolam, hunc notate, et ne commisceamini cum illo ut confundatur~:
${}^{15}$~et nolite quasi inimicum existimare, sed corripite ut fratrem.
${}^{16}$~Ipse autem Dominus pacis det vobis pacem sempiternam in omni loco. Dominus sit cum omnibus vobis.


${}^{17}$~Salutatio, mea manu Pauli~: quod est signum in omni epistola, ita scribo.
${}^{18}$~Gratia Domini nostri Jesu Christi cum omnibus vobis. Amen.
